\countersetSatz
\begin{thm}[Monotonie der Ableitung]\label{t:gfs4}
	Seien \jjA{A} und \jjA{B} beliebig.
	Wenn $\jjA{A} \jjAbl \jja{A}_n $,
	dann gilt $\jjA{A} \cup \jjA{B} \jjAbl \jja{A}_n$.
\end{thm}

\begin{proof}
	Es existiert also eine Ableitung
	$\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$ aus \jjA{A}.
	Wenn wir die Menge der Annahmen vergößern,
	verlieren wir keine Möglichkeiten Ableitungsschritte zu machen,
	wir gewinnen Möglichkeiten hinzu.
	Wollen wir also \jja{A} aus $\jjA{A} \cup \jjA{B}$ ableiten,
	gelingt dies mit genau der gleichen Ableitung 
	$\jja{A}_1, \ldots, \jja{A}_n$,
	denn alle Ausdrücke aus \jjA{A}
	sind auch in
	$\jjA{A} \cup \jjA{B}$ 
	enthalten.
\end{proof}
